【達觀心戰】乘勝追擊展示隊形 - 何安達

【達觀心戰】乘勝追擊展示隊形 - 何安達

區議會有權委出旗下的委員會，如今可「攞正牌」吸納年輕人作為相關的增選委員。圖為候任觀塘區議員梁凱晴。資料圖片

非建制派在區選大勝之後，正着手協調正、副主席人選以及為新手議員補課。在新局勢之下，民主派享有一個大致覆蓋全港的政治平台。這389位議員如要達至乘數效應，務必在元旦上任之後乘勝追擊，展示出前所未見的隊形。

各議會可從本區角度出發，對準同一議題，接力向當局提出統一的要求，從而產生最大而持續的政治壓力。舉例而言，民主派平台可趁財政預算案公眾諮詢的時機，促成各區聯袂通過一致的議案，從四方八面向財政司發炮。一年前，公民黨提出於18區設立綜合健康中心，提供牙科、眼科、精神科及家庭醫療等服務。民主黨立場相近，要求撥款100億元設立基層健康基金，全面發展公營社區基層醫療服務。只要整合一下，相信其他非建制派議員亦會支持，把建議提升成起碼有17區蓋章的統一訴求。

區議會也有權委出旗下的委員會，除了傳統事務性委員會之外，如今可「攞正牌」吸納年輕人作為相關的增選委員，把往往被拒諸門外的年輕人聲音，引入建制系統之內。聯合國把1984年定為國際青年年，當年香港專上學生聯會已經提出要成立青年議會。35年後，只設有由69歲的政務司司長任主席，不倫不類的「青年發展委員會」。各區區議會之下的青年委員會，滙合起來就是一個貨正價實的青年議會。

何安達
mailto:hoontat@yahoo.com
本欄逢周四刊出

Push

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！